有人影到棟樓搖搖吓

有人影到棟樓搖搖吓

豆腐渣今次有藉口賴

其實係唔係你住緊嗰棟搖

屌你老母痾緊屎feel到幢樓搖緊

唔搖你仲驚

child登真係child登
咁大風住高層唔搖先驚
可唔可以比少少常識

最底受力幅牆應該裂開晒, 又唔係橡筋有申縮性.

唔搖先大獲

其實唔搖會點？

有無建築巴打解釋

人哋影既, 係隔離 post 睇到

係都唔定,

總之有樓搖緊.

有無人影D唔搖既樓比我驚吓

仲要有人比負皮你

真係搖呀我都

this ?

搖先缷力

屌你老母連登啲細路仔係咪前世未打過風

唔搖咪會食曬d 力

其實 IFC 同 西九嗰棟 有無搖 ?

係咪搖得仲勁 ?

有無人影到 ?

有咩出奇

成棟冧就好睇

咁先無事 ?

冇眼睇

成班連登仔
知道搖係卸力又點
家陣唔撚驚得嘅咩

鋼筋有

咁幅牆D石屎會唔會裂開 ?

雲石又好, 磚又好

有movement joint 架嘛

定係用 D 有申縮性既物料做 ?

有無圖了解下

台北101搖到傻

搖到共振先會出事～

on9 仔

有steel bar ga ma

幢幢樓都有movement joint咩

圖 ?

條 bar 外露 ?

香港又唔係成日打風
唔係工程師唔知唔出奇

蔚藍灣畔？

石屎其實平時已經有裂

中間有個大鐵球 吸收震力

唔識搖先驚

唔搖的話硬食先會斷腰

所有樓設計都會越高越薄 最頂再加個水箱平衡返 所以打風樓會搖

屙緊屎，屎眼條屎跟住棟樓搖擺緊

邊撚個講越高越薄

未撚聽過

知唔知咩叫shape factor

主力牆有鋼筋是常識吧

搖先正常

咁鋼筋出面既批盪會唔會剝落 ?

都幾大幅度下嗰喎 ?

好撚搖

樓上成班無知撚真係 都廢事派

叫我?

定係好似街D鋪頭臨時裝修咁, 成支工字鐵外露算數 ?

大角咀有吊機吹淋左

無眼睇

一幢樓點構成你知唔知

唔係唔比你地驚
不過係唔係唔比笑鳩你地兒登仔無常識又無知呀?

一座樓，受風吹時，正常在底部會有反應力去抵消返風力
如果唔搖，受風最強會係樓宇嘅中間部份 (30層高大樓呢10至20樓)，由於樓宇係由花鐵同石屎所建，樓宇有一定靭度，唔會即時斷開，會先輕微變型(橫向U字)，風勢如果持續，變型加劇，就會裂開

唔知,

知就唔會問

即係嗰D石屎 雲石 磁磚 都應該夠靭性 承受呢個幅度既拉扯 ?

呢D「XXX都唔知?」既回答真係好撚煩
有屁就放 有野想答就答
成個女人咁扭扭另另疾你一獲先

上面D人既logic:
地震造成海嘯
日本人唔可以驚
因為呢個係正常現象

都唔知你影緊啲乜

我屋企層樓都搖 真心驚 而家有啲暈船浪感覺

攞建築設計下嘅正常現象同常見嘅天災比較，你使唔使驗下腦

你up乜撚 有力推棟樓點唔郁 上高free end 黎 問題係咪接受範圍之內 一般design都係elastic stage 內
利申 結構佬

唔搖先恐怖囉好無

唔可以比較既點係邊到?
你呢D人肯撚定見到中文書「他的臉紅得像個蘋果」
你就一路口upup一路話生物同死物都可以比較? 洗唔洗驗腦

太極原理，以柔制剛，順勢而上

理性上係唔搖先驚
但感性上一定係搖先驚

你講嗰個case係一個天災引發另一個天災，你真係覺得可以同棟樓喺設計考慮範圍下搖擺可以比較？

其實係咪主要靠個foundation去resist個overturning

我係比較緊上面班人係呢兩件事上面既logic
而唔係呢兩件事本質上面
明冇?

公屋仔答你 我100%sure 樓梯個幅牆係越高越薄
其他唔知

就好似「臉紅得像蘋果」
我話「兩個物件都好紅」
你就同我講「臉係由人既一部份, 蘋果係生果」

幻覺黎架姐,嚇我唔倒既

唔係

只係最後會轉落foundation
大樓同地基都要check stability

一座大樓deflection limit 係h/500

個問題係，你個logic可唔可以apply落今次呢件事都要睇兩件事本質上有冇足夠嘅相似度

咁你覺得「臉紅得像蘋果」合唔合理
既然你話要兩件事本質上有足夠相似度
姐係你覺得唔合理啦?

你係覺得唔合理都冇咩野好傾
大家對比喻概念唔一樣

做過公屋design既 公屋仔工程師答你
牆唔一定 越高越薄

有時上面薄d 係因為 上層牆身 受axial load 無咁重 可以薄d

越底層牆身 受力越重

主要關dead liveload 唔係wind load

起得太撚高

片中棟樓一定過30層

你班傻鳩計漏 垃圾樓

不過我建議你以後都係唔好咁串串貢一開口就叫人驗下腦喇

睇你design 果個人姐
舊樓通常愈高愈薄係慳料
底層食既風就越大所以越底越厚
另外，sharp factor 係睇成座野
所以唔係太關事

懷疑好多個本身都唔識，但人講佢又跟住講

越高越薄唔關wind load 事
因為越高層所承受既Axial load 越少所以先愈薄
同樣道理愈低層即係1樓 由其依家興用transfer plate and beam 承受愈多力
所以1樓既beam column wall 都會比起其他樓層大幾倍
利申: Theory and design of structure 拎D

正解 愈高愈薄愈窄係想減低dead load

會唔會搖到裂左
直接樓斷兩半

你呢個比喻個重點係個顔色，咁顏色上當然有足夠嘅相似度

Superstructure 嗰度係咪主要check啲vertical elements

你唔識用比喻就咪衝出嚟柒啦

no

all wind frame

including beam

個重點係唔需要咁厚

牆身 厚薄 對total dead load 影響極細